瑞銀：虛擬貨幣存「根本缺陷」 無法成為實用貨幣

外媒引述瑞銀全球財富管理部門首席經濟學家 Paul Donovan指出，虛擬貨幣有着固有的「根本性缺陷」，就是在大多數情況下，當它的需求下降時，本身無法減少供應，這意味着虛擬貨幣不能被視為貨幣，可能永遠無法像真正的貨幣那樣運作。

他認為，真正的貨幣是一種穩定的價值儲存手段，基本上它能在明天購買與今天數量相同的一系列商品，這種信心，來自於央行在需求下降時減少供給的能力。但在虛擬貨幣，完全沒有這樣的機制，因此當需求下降時，它們的價值會下滑，導致購買力的崩壞，又指：「如果人們完全不能確定明天可以用它買甚麼，他們就不太可能把某種東西稱為貨幣。」

瑞銀上周的研究報告亦表達了類似看法，對比特幣的任何實際使用場景都持懷疑態度，這使得很難估算比特幣的公允價值。該行認為，比特幣價格可能會在短期內上漲，但是從長遠來看，整體行業面臨着生存危機，隨時可能一無所有。瑞銀更以「Netscape」和「Myspace」為例，它們在網絡時代初期就獲得成功，但此後已逐漸消失，比特幣也可能步上其後塵。

目前比特幣期貨在芝加哥商品交易所(CME)與大多數主要貨幣的期貨合約一起上市，但每日交易量表明，投資者並未將比特幣視為一種成熟的貨幣。在昨(21日)比特幣價格的暴跌中，芝加哥商品交易所1月份交割的比特幣期貨合約，成交量僅略高於13,000宗，而日圓期貨的成交量是它的約6倍。

憂慮美國總統拜登上場後會加大對虛擬貨幣的監管，比特幣連日下挫，周五(22日)更跌穿30,000美元水平。據CryptoCompare的數據顯示，比特幣急挫15%，暫於29,500美元水平上落，而過去24時低位見過29,166美元。

古根漢全球資訊長Scott Minerd認為，比特幣接下來很可能回吐，未來一年或跌至20,000美元水平。Oanda Europe高級市場分析師Craig Erlam則表示，跌破30,000美元這一大關，對比特幣和加密貨幣總體來說是「不祥之兆」，過不了多久就會看到比特幣試探20,000美元支持。

1月

比特幣等於虛擬黃金
以泰幣等於虛擬貨幣

Bitcoin
@500 ： 垃圾屎
@1000 :走啦泡沫爆啦
@2000：:走啦泡沫爆啦
@30000:不祥之兆
@100000:垃圾屎（因為我冇買）
@9999999999999:崩盤啦！

Fuck off

好彩上番3萬果下即刻追左
成班大行吹完淡風就大手吸
幣值穩定有幣值嘅好，但咩叫貨幣需求少左

屌又玩逆向操作 出口術 壓完價就吸

3萬咁貴仲買

3萬都守唔穩學咩人吹淡風

跌穿3萬

其實佢有道理喎
如果你自己都期望佢每日升10%，你仲會拎佢嚟買嘢使錢？
良幣就係畀劣幣驅逐
根本依家只係當一種高風險貨物咁炒
利申我都有少少bitcoin但唔會信佢有一日可以代替fiat currency

中央銀行有事就印錢但係經濟好又唔見你燒返啲錢

黃金礦年年都有，但人人就講黃金保值

本身無法減少供應

BTW 1月尾3萬，2月尾5萬6，1個月升左差唔多成倍

贊同

當佢係商品期貨就岩啦

市場炒作嘅威力
邊有咁多理性，
理性嚟講，一種今日係美金，
聽日可能係越南盾嘅貨幣，
邊個做生意嘅會去收

任何事物被開始討論得唔得既時候

即係已經有一部份人接受左

bitcoin今次無十萬都唔得

真正的貨幣是一種穩定的價值儲存手段，基本上它能在明天購買與今天數量相同的一系列商品，這種信心，來自於央行在需求下降時減少供給的能力。

你肯定？

咪又係你班撚屌炒

工業都有用啦
nokia試過回收電話黃金重製電話

deja vu

基本上它能在明天購買與今天數量相同的一系列商品

其實佢講緊的野，即係現實世界無人收 bitcoin 做實體交易。
而現實係大部份 bitcoin 交易都係期貨市場度。
當有一日 D 人收割完唔玩期貨，呢個貨幣就完全沒有流通性。
也即係世界好多國家貨幣都係用美元交易為主，自家貨幣只可以係自家國家流通，但 bitcoin 又沒有國家承認。

港幣

港幣係唔係貨幣 樓係咪商品

本身就不停減少緊供應
美金人仔就真係愈印愈多啦
基金佬

我指bitcoin ar

無話佢會跌，係講緊佢做唔到貨幣。

你諗下如果美金可以三個月升一倍既話，一般商業機構點用美金黎結算？

bitcoin應該呢幾年掘晒無架啦

Scam

虛擬貨幣最初既賣點係要成為去中心化的交易工具
但係我諗除左炒賣而家有幾多實際交易?
就算包埋Deep Web 啲交易 我諗炒賣都係佔多數 實際用途太細

垃圾都有人買？

前半段啱 所以咪追bitcoin囉

咁黃金有實際工業用途

唔明

央行可印公仔紙，又可隨便亂發債反而更有儲存價值能力？

咁我覺得武器更大能力

道
子虛烏有，無極生太極，太極生四象，四象生八卦。
人法地，地法天，天法道，道法自然

虛擬定加密呀

而家56000 成80percent profit

34600入左少少
諗緊係咪應該all in btc好過玩股票

我只係當佢係一種commodity 咁買。道理同黃金係咪貨幣，有冇投資/投機價值一樣。Reach 到黃金個nature 已經夠值得持有。

瑞銀：黃金存「根本缺陷」 無法成為實用貨幣

all in到時拎出黎有啲煩不過呢排牛市係可以擺多啲 連啲shit coin都fly
同埋諗緊btc咩位再入好過50k唔敢再追 但係怕佢好似tsla咁唔多會返落黎 直飛100k

股票自己玩/etf都賺唔到咁多..

其實我唔諗住拎出黎..
等佢變幾十萬美金先
拎出黎當首期

呢排bitcoin 升值 電費抵俾 咪會多咗人挖礦囉

相反需求下降 幣值下降 電費唔抵俾 咪會少咗人挖 供應咪減少

都仲未講本身個演算法挖礦難度係會不斷提升

黑市咪有人用黎做交易囉，咪當btc 係高價商品好似黃金鑽石

機構入唔夠貨

算啦 呢度有幾多人真係當佢貨幣丫
咪個個都只係討論炒炒賣賣幾錢入幾錢走